\section{中文译文}
\centerline{\textbf{\huge{\hei \小三 JACCIE：一个能够生成、可视化、调试编译器组件}}}
\centerline{\textbf{\huge{\hei \小三 基于Java的编译器生成器}}}
\subsection{绪论}
在我们院，我们在构建编译器编译器的悠久传统。第一个系统（COCO，在PL /1日实施
和舒适，在阿达实现）可以追溯到20世纪70年代和80年代后期，分别。他们为我们服务主要是作为测试床的
理论研究[1,2]关于解析算法的正确性，在一般情况下，和LR的解析器通过优化
链制作的消除，尤其如此。

对于新手，​​编译原理的理论背景（的LR品种尤其是确定性的分析算法）
是出了名很难理解。与此类似，陡崖等人[3]痛惜'尽管语法的普遍作用
在软件系统，grammarware工程方面没有得到充分理解'。传统的编译器书写
工具集，如著名的Lex / Yacc的组合[4]和上面提到的工具是帮助不大新手：他们
为高效（面向批处理的）生产的新的编译器进行了开发和，也可以充分应用，但它们需要编译原理的一些现有知识。典型的使用这样的工具集的一些文件的准备开始（S）
描述意源语言的（词汇和上下文无关）语法和可能的翻译的定义
被执行。从这些定义中，工具集，或者产生一个编译器，或者更有可能的错误消息的列表
即，对于非专家，是很难理解并且在采取行动。即使源代码是免费的语法错误和编译器
是成功生成，它可能还没有做什么预期的事情。因此，要找到任何语义错误，测试输入
必须从源语言编写的，并且，施加编译后，它必须被检查是否产生
目标语言文件是否符合预期。如果没有，设置工具提供了追查的原因一点支持
故障。

与此相比，使用嵌入在一个现代的IDE您最喜爱的编程语言的编译器：即使
准备源文件中，有语法高亮的形式互动支持。语法错误不仅上市
由编译器;上的错误消息点击时，一个被带到发生在源代码中的错误是
发现和提供的什么是错的一个（或多或少）有用的指示。对于跟踪语义错误，用户
在执行过程中提供了一个调试工具，使他们能够不断地观察，所谓的手表单元格的值，
即，由用户为此定义表达式。此外，用户还可以通过在任一单步控制执行
程序或具有代码的执行以用户定义的断点打断，如果一些断言（再次定义
由用户）被发现无效。

一个显而易见的想法是同样嵌入编译器编译器的GUI，并提供调试工具，既为找
语法错误和语义错误。这也给新手一个机会，看看是什么里面怎么回事
编译器和开发这样的技术编制有更深的了解。 Jaccie，基于Java的编译器编译器
一个互动的环境，正好被开发用于这一目的。这是自动生成的教育工具
从合适的语言描述和用于在视觉调试执行这些组件编译器组件
环境。调试环境连续显示组件的内部状态，并与控制
鼠标来回移动，在单个或集合的步骤。从源语言描述衍生辅助信息
可以交互查看任意时间。虽然传统的编译器的黑盒子，其内部从隐藏
用户，我们的工具让用户来看看什么是里面发生。

本文的其余部分安排如下。在下一节中，我们列出了两种编译器的基本架构
和编译器编译器。扫描仪和解析器的视觉调试需要保持可见之间的密切关系
扫描器和分析器定义（在正则表达式和上下文无关文法的形式）上，一方面，并​​且，在
另一方面，由扫描仪和解析器个从这些定义衍生使用内部自动机。第3节简要
描述Jaccie如何导​​出'可读'扫描和解析以统一的方式自动机。第4节解释说，真正的
在设计和实施我们的工具的挑战并没有引起理论，而是由世俗符合人体工程学的问题，
他们中的一些电脑显示器的严峻大小的限制引起的。第5节给出了一个介绍Jaccie和
通过讨论它的一些典型屏幕的其功能。我们还描述了哪里Jaccie，其手册和其他有用的
文档可能被发现。第6节描述了从第一作者的作品在UVC采取一个小应用程序（通用
虚拟计算机）的文件长期存档。最后，我们有相关的工作和未来的计划。
\subsection{编译器和编译器生成器的架构}
从概念上讲，编译过程分为三个连续的阶段：在词法分析阶段，扫描仪
组给定的输入文本的字符转换成一个令牌序列。期间的语法分析，语法分析器确定
在语法树的形式此令牌序列的句法结构。在以下的合成阶段，属性评估
被施加到语法树以实现所需翻译结果。例如，一个C编译器将首先确定
在给定的C程序文本标记，然后从该令牌序列构建语法树，并最终产生结果的目标
通过对语法树进行语义动作代码。 （对于编程语言如C，合成阶段通常
落入若干像中间表示生成，优化和目标代码生成子阶段的。
当多元评价子阶段被Jaccie支持，我们这里不涉及这些方面。）

图。 1表示在其右栏中所生成的编译器。从上到下阅读此列中，人们发现这三个
参与翻译编译器组件（扫描仪，分析器，评估）和中间数据（令牌，语法树）
一些输入到翻译过程的结果。在中间栏的编译器编译器连同它的显示
三台发电机。左侧栏表示必须作为输入提供给编译器编译的发电机组件的定义：用于扫描仪发生器，标记定义取正则表达式的形式;上下文无关
语法被输入到解析器发生器;属性定义和属性评估规则必须被添加到每个
上下文无关的生产规则来定义所期望的翻译。当读取从左到右该图中，我们看到，
像在右侧列中所示的编译过程中，某些输入（这里，属性语法定义）是
变换成一个结果（这里，在右手侧上的编译器）。由于这种相似性，在中间设置该工具是
通常被称为编译器编译器，即产生编译器编译器。

在图1，椭圆形和所有程序组件被封闭，所有数据都被长方形框。当读取图
从左至右，所生成的编译器组件（扫描器，解析器，评估器）是数据。当读右手
列从上到下，编译器组件是程序。为了表示这些双重角色，编译器组件
由圆角矩形被封闭。


上面的描述适用于完全相同的方式来生产编译器的编译器一样的Lex/ Yacc的工具集和
到Jaccie。的主要区别在于，莱克斯/ Yacc的通常产生高效黑箱编译器，而内部结构
和由Jaccie生成的编译器的运作能详细在该Jaccie调试编译器运行时被观察到。

在Jaccie工具集，主要部件也对应于图1：每个编译器组件，有一个特殊的
编辑写它的定义，例如，一个直接操纵样式编辑器的上下文无关文法定义解析器。
此外，对于每个编译成分，是用于从定义生成它，然后执行它的组合工具
交互，由用户控制。除了这六个主要工具，有用于观看不少专门的工具
这是由编译器定义的编译器编译器编译而得的信息。

\subsection{在可视化编译器执行的时候}

如在引言中所述，在设计和实施济的真正挑战是不引起理论
但来自两个平凡而符合人体工程学的问题：
\begin{enumerate}
	\item 如何提供足够的用户控制？内鼓励学生做一个模拟环境主动学习
	自己的经验是不是通过基础课程预定顺序步进有效得多[7]。
	因此，主动学习是我们的宗旨。然而，因为翻译过程的性质，主要阶段，词汇
	分析，解析和评价的属性，是必须按照这个顺序基本上是进行确定性的过程。
	尽管如此，Jaccie用户有足够的空间进行实验：
	\begin{itemize}
		\item 用户可以直接扫描的方法中，解析和在他们希望几乎任何方式，例如，Jaccie属性评估
		扫描器可以以单一步骤进行向前和向后，在字符或全令牌单位，或跳跃到一个地方
		在用户点击鼠标的输入。
		\item
		用户可以不同的解析策略之间自由选择：LL（1），LR（0），LR（1），SLR（1），LALR（1），不细致
		这里。
		\item 同样，对于属性的评价不同的策略是提供给用户。一个策略可以让用户直接
		属性评估在运行时（这里是''准备好进行评估'属性'以蓝色显示）。
		\item 所有的时间，通过Jaccie从编译器定义文件所产生的额外信息可以被交互地查看。
		这种信息的例子是第一代/后续集和不同的解析自动派生弗罗马上下文
		语法。
		\item Jaccie解析器的一个重要的调试功能是他们的不确定性分析，例如，SLR（1）语法分析的支持
		非SLR（1）语法。非确定性解析既可以进行自动（探索回溯模式不同的选择），或者由用户直接。该功能是指用于追踪（和消除！）
		非determinism2来源：如果一个解析器是确定性的，它的基本语法是明确的，确保
		对于每个有效的解析器输入恰好有一个句法树，这又是成功属性的前提
		评估。
		\item 最后，JACCIE是一个完整的编译器编译器，使用户能够探索任何定义和投入的机会
		它们可以设想。
	\end{itemize}
	\item 如何应付限制画面大小的问题？即使是小的语法没有电脑显示屏足够大
	提供所有相关信息（属性文法，目前的形势分析，解析自动机，第一代
	/后续套等）在同一时间。显然，现代图形用户界面有点通过提供多种解决这些问题
	对于不同的数据集之间的切换窗口。另外，滚动机制，有助于探索非常大的数据集。为
	上面提到的一些伪影，例如标准窗技术是不够的。因此Jaccie提供
	量身定做的信息更多的机制数量呈现给用户：
	\begin{itemize}
		\item 大语法树不能很好适合于标准滚动机制，因为该图的主要部分
		区往往是空的，并且在一些详细的截面观察时（相当均匀地构建）树结构的用户
		可能会容易丢失。为属性的评价，这得到-丢失效应加剧，因为树的每个节点是
		饰有任何数字携带相关的（有时是广泛的）信息的属性。 一些
		通过Jaccie提供支持方向互补机制是：变焦机构（好相对
		小乔木）;用于遍历树的机构（向上或向下）沿着它的结构，或在某些属性的评价
		订购;用于接通和关断特性的细节的机制，包括示出了另一种观点
		当前节点及其全部细节的邻居（包括在这些所有属性依赖的图形表示
		节点）。
		\item LR自动机往往会变得非常大甚至中等规模的上下文无关文法 - 一个国家可以
		随便填的显示。通过所有国家的名单滚动是不是穿越一个自动的一种有意义的方式。 代替，
		Jaccie允许用户通过以下链接遍历自动机的状态。在解析，的当前状态
		解析自动保持可见。行动 - /除了在最后一节中描述的项集，减少了跳转表
		申述，即传统的分析表可用。对于跟踪问题，错误状态的列表给
		立即获得所有包含SHIFT-/ reduce-或减少，冲突的状态。
		\item 
		为LL解析器核心信息（以及与前瞻LR分析器）是所谓的第一代/后续集。 Jaccie不仅
		显示了这些套;它也允许用户从底层上下文无关文法追溯它们的计算。
	\end{itemize}
从本质上讲，所有这些解决方案的两个主题的变化：第一个主题是提供另一种表述，即
相得益彰，给用户一个选择使用什么适合最适合手头解决问题。 第二
主题是随着时间的推移展开大型数据集，并提供有意义的遍历机制。
	

该Jaccie语法编辑器设计，以避免用户错误：它允许每个thename（终端或者非终端）的符号来
在只有一次输入。此后，产生式规则被组装fromthe采用直接操纵组符号，即
拖和下降。这种策略有效地避免了对用户的一部分的任何错别字。符号可能会被重新命名（自动
整个语法一致取代）。此外，可以创建新的符号和现有删除（后者
操作删除符号的所有实例从整个语法）。
修改建议
\end{enumerate}
\subsection{结论：相关工作和未来的计划}
编译器编译器一样Jaccie的理论基础是由唐纳德·E·克努特在他的两个开创性的论文[12铺设，
13]对LR分析和属性语法。编译器和编译器编译器的标准教科书是众所周知的
“'龙书'”[4];作为一个编译器编译器的典型例子，它描述了流行的Lex/ Yacc的系统。

有编译器生成工具军团像Yacc的[14]。事实上，它的名字是“的首字母缩写（选择在1978年！）”不过，
另一个编译器编译器。“生产编译器生成工具”一体的综合性列表（比较themby功能）
维持对Wikipedia.7此列表分为四类：第一包括定期的语言，即扫描程序生成工具;第二类列出的工具确定性上下文无关语言，大部分LALR（1）-parser发电机组;第三类是由'packrat''或递归下降解析器生成的;第四类支持生成更一般的解析技术（如厄雷的[15]或GLR[16]），并往往不区分扫描和解析。对各种分析算法的细节可以在综合教科书[17]中找到。

的“”传统“'从第二类工具的一个优点是一个发电机可以决定所得解析器是否是确定的，因此，会产生一种独特的语法树的每个有效解析器输入。此外，这些工具严格分开的解析器规范和生成的分析器;对递归下降解析器，并且已经成为时下流行的解析器组合，还有就是更换语言规范（即上下文无关文法）语法分析器的代码，甚至更糟糕，用于插入语法树评估代码转换成趋势解析器也是如此。不同相位的这种混合阻碍修改和应，因此，可避免。 LR分析是出了名很难理解为新手，甚至有时专家们可能会发现很难从LALR通过修改它们的基础语法删除不需要的不确定性（1）语法分析器。为了帮助新手和专家克服这些问题，我们已经创建Jaccie：Jaccie的解析器生成，因此，产生确定性（LL（1），LR（0），SLR（1），LALR（1），LR（1））解析器。其扫描，分析，和属性评估阶段是严格分开的。

虽然有很多的编译器生成工具和许多演示工具，可视化的编译过程的某些方面在互联网上被发现，也有相对较少的系统，像Jaccie，旨在传统的编译器生成全面的调试功能相结合。我们都知道只有这种下列系统。

在早期，Ytracc解析浏览系统[18]提出，其Yacc生成自动仪器解析器，以便解析的连续状态在一个文件中被捕获，因为它们进行的。捕获的解析然后可以向前或向后重放，分步实施，或子树子树。观看工具Yshow连续显示解析栈，输入线，其中电流输入令牌突出，由接下来的减少将要进行的规则，命令行的连续五个快照。作者在两个连续的编译器类（各约50人），其中（仪表版本）Ytracc和Yshow则推出多用户Unix环境下自愿使用取得经验的报告;和 - 从由此获得的数据争论 - 他们讨论的细节学生的行为不同的模式。我们自己的类要小得多，学生在自己的私人电脑工作;因此，统计相关的定量数据将很难收集。然而，我们吸取学生如何解决使用Jaccie问题最多。他们的解决方案和意见提供不断改进我们的工具所需要的定性反馈;例如，附带Jaccie的所有例子已经通过一门课程的学员制定出训练演习。

比Ytracc更早和更完整的教育编译器生成，可见归功于翻译系统（VATS），在[19]中描述。像它的前身ATS，它是围绕LL（1）语法分析器生成器内置。相比LALR（1）解析器生成器，所述LL（1）的类型是一般较少（例如，语法不得包含左递归规则），但它融合了嵌入式属性评估越好，因为LL（1）解析器建立较大的语法的部树比其他解析器更快。在解析，ATS-产生的编译器同时评估继承和合成属性。大桶被创造'提供的编译器教程和调试窗口'。在大桶视觉分析器显示输入与由令牌光标标记最近扫描的令牌，同时含有语法和行动码元，并且其中所述分析器的行为被描述消息区解析栈。某些扩展到大桶，即进行“正在开发'，称为”有：功能单一步骤的分析算法，以滚动解析栈，以支持回溯和暧昧文法的解析，并显示属性的流值。所有这些功能（及以上）是由Jaccie提供。

最近，商用系统可成为有特色，而类似Jaccie。砂岩公司已销售中所描述的VisualParse++系统[20];它支持LALR解析。解析树或者以三维表示（其中节点被示出为球和由磁极被连接），或在一个2D'堆栈'表示（其允许折叠和展开树），更适合于观看大树可视化。正如所从商业产品可以预料，VisualParse++提供了五个目标语言（C，C++，Java和Delphi和C ++）选择。然而，有没有属性评估发生器：扫描仪发生器只有一个解析器生成的VisualParse++由（像许多其他工具集）。不幸的是，VisualParse++开发似乎已经被抛弃了。

从马里博尔大学与国际合作伙伴共同的一个研究小组已经开发出了LISA [21]的系统，其列表的功能非常相似Jaccie的：有一个数字解析器生成的，属性评估发电机，和可视化工具。此外，LISA支持面向方面的执行编译组件。在首页上的LISA工具可以下载作为一个Java JAR文件。通过运行该工具，但细节不能被检查合适的文档想：该工具的联机帮助说，'在线帮助尚不可用'并指向LISA主页以获取更多信息。在那里，在参考手册，另一个指针''对于图形模式的IDE看看教程的工具演示部分采用LISA'引导读者的PDF文档，其中包含了一系列的注释截图，在没有办法足以解释LISA的图形用户界面，特别是，它的许多选项。该网页一直没有更新了五年，这显然是事实不完全显示，丽莎的发展已经被抛弃了。


更近期，Hielscher和Wagenknecht创建的工具集AtoCC8：用于生成和可视化编译器组件松散连接工具的集合。为了演示一个特别好的特性是有限自动机不仅可以直观地编辑，但也可以是动态的。 （类似的说明也适用于关于vLex工具[22]，其中详细可视化从正则表达式扫描自动机的标准偏差，以及LL的视觉结构（1）和所示SLR（1）与JFLAP9演示工具解析器，在JFLAP教程）。AtoCC还提供了定义扫描仪和分析器独立的可视化编辑器。同样地，T型图（如由尼克劳斯·维尔特引入）可以在视觉上编辑和产生的。然而，象对VisualParse++没有属性评估发生器。

流行的ANTLR（另一个工具语言识别）工具set10使用扩展LL（k）的解析技术作为一种更自然的替代LALR（1）分析。尽管如此，由播威和帕尔在[23]指出，ANTLR用户需要通过解决分析器非确定性的来源支持这些复杂的开发环境。这种支持是由ANTLR的-作品，视觉前端的ANTLR工具提供。 “他们承认在改变显示器的输入流，解析器超前，解析树，解析堆栈和AST的'的AntlrWorks调试器通过套接字机制和”连接到ANTLR“。语法图的窗口，非确定性被显示为高亮暧昧路径语法开发商。然而，AntlrWorks和ANTLR是针对未使用其他工具集的特殊的分析策略。

从众多工具集，提供更多的基本的可视化和调试功能，我们只提JS / CC，11的LALR（1）使用JavaScript同时作为实施和目标语言，也解析器生成提供了一个''在线直播安装''的在线测试。

综上，我们认为，在目前可用的语法工具集先河，功能Jaccie的组合 - 一个完整的编译器编译器包括替代（LL和LR风格）分析器发电机和属性评估，再加上可视化组件过多，所有顺利地集成到一个统一的调试环境和全面的文件，包括许多已经解决的例子 - 是独一无二的。

不过，有一个'愿望清单'的功能，这将有助于进一步提高Jackie和我们打算在未来的版本包括：
\begin{itemize}
	\item 在外部渲染与Graphviz的12点自动格式和语法树输出;同样，XML输出以及与其他工具进行数据交换输入;
	\item 产生错误处理程序的支持;这是用于解析特别重要，但将其他组件的一个有用的扩展为好;
	\item 生成编译器组件不仅在Java中，而且在其他目标语言的源代码灵活的支持;这将允许用户生成的编译器组件集成到自己的软件;
	\item 提供更先进的，高效的属性评估策略，例如，对奥克斯的支持（有序属性文法）在[24]中定义。
\end{itemize}