\documentclass[a4paper]{article}

% 引入各类的包
\usepackage{geometry}
% 定制目录
\usepackage{tocloft}
% 引入中文本地化的包，强制粗体（如果字体本身没有粗体，也显示粗体）
\usepackage[AutoFakeBold]{xeCJK}
% 设置间距的包（本文里面用的是行间距）
\usepackage{setspace}
% 首行进行indent的包
\usepackage{indentfirst}
% 引用
\usepackage{cite}
% 引用pdf，用在最后附录直接应用其他人的pdf
\usepackage{pdfpages}
% 图片编号
\usepackage{chngcntr}
% 启用目录链接
\usepackage{hyperref}
% 引入图片的库
\usepackage{graphicx}
% 页眉页脚设置的库
\usepackage{fancyhdr}


% 设置页边距
\geometry{left=3.17cm,right=3.17cm,top=2.54cm,bottom=2.54cm}
% 在数字序号前加“第”
\renewcommand{\cftsecpresnum}{第}
% 在数字序号后加“章”
\renewcommand{\cftsecaftersnum}{章}
% 设置数字序号区域的宽度
\setlength{\cftsecnumwidth}{5em}
% 让点变得密集
\renewcommand{\cftdotsep}{1}
% 设置宋体
\setCJKmainfont{SimSun}
% 设置英文字体
\setmainfont{Times New Roman}
% 设置黑体的名字为 hei
\setCJKfamilyfont{hei}{SimHei}
% 设置命令
\newcommand{\hei}{\CJKfamily{hei}}
% 第一个参数应该是图片，第二个参数指明是在哪个部分里面编号
\counterwithin{figure}{subsection}
% 链接的设置
\hypersetup{colorlinks,
	linkcolor=black,
	filecolor=black,
	urlcolor=blue,
	citecolor=black}

% 使其生效
\pagestyle{fancy}
% 详细设置
\chead{山东大学本科毕业论文}
\lhead{}
\rhead{}
% 重命名命令的名字
\renewcommand{\contentsname}{\centerline{目录}}
\renewcommand{\refname}{参考文献}
\renewcommand{\figurename}{图}
\renewcommand{\tablename}{表}
\renewcommand{\partname}{\centering{}}
% 创建俩个命令的名字
\newcommand{\enabstractname}{Abstract}
\newcommand{\cnabstractname}{摘要}
% 自定义字号
\newcommand{\小二}{\fontsize{18pt}{\baselineskip}\selectfont} 
\newcommand{\小三}{\fontsize{15pt}{\baselineskip}\selectfont}
\newcommand{\小四}{\fontsize{12pt}{\baselineskip}\selectfont}
% 自己设置一个中文摘要和英文摘要的环境
\newenvironment{enabstract}{
	\par
	\小四
	\noindent\mbox{}\hfill{\bfseries \小三 \enabstractname}\hfill\mbox{}
	\par
	\vskip 2.5ex}
{\par\vskip 2.5ex}
\newenvironment{cnabstract}{
	\par\小四
	\noindent\mbox{}\hfill
	{\bfseries \小三 \cnabstractname}
	\hfill\mbox{}
	\par
	\vskip 2.5ex
	}
{\par\vskip 2.5ex}
% 这个部分只是为了消除警告
\title{编译原理可视化课件}
\author{张琳}

\begin{document}

% 设置行间距为1.5
\setstretch{1.5}
% 在正文前的页码是大写罗马字
\pagenumbering{Roman}
% 设置字体，寻找更好的方法
\fontsize{12pt}{\baselineskip}\selectfont
\tableofcontents
% 目录与正文隔开
\newpage

% 从摘要开始的页码是阿拉伯数字
\pagenumbering{arabic}
\input{abstract.tex}

% 绪论
\input{intro.tex}
% 需求与功能点
\input{needs.tex}
% 技术架构
\input{structure.tex}
% 动画设计
\input{animate.tex}
% 测试
\input{tests.tex}
% 总结
\input{mistakes.tex}

% 谢辞单独占一页
\newpage
\phantomsection
\section*{\centerline{谢辞}}
首先要感谢众多开源项目背后的团队，因为有了他们的努力，我们才能得以更快更好
地开发出一个这样的系统，特别是angular、typescript、d3以及bootstrap背后的团队，
还有我们用到的各种算法的来源的各位开发者，同样致以最真诚的谢意。最后，还要
谢谢尽心辅导我们的指导老师，以及团队里的每一个成员，因为有了大家，最后才能
完成这个项目。
\addcontentsline{toc}{section}{谢辞}

% 参考文献单独占一页
\newpage
\phantomsection
\begin{thebibliography}{0}
\bibitem{bootstrap}
http://getbootstrap.com
\bibitem{angular}
https://angular.io
\bibitem{typescript}
https://www.typescriptlang.org
\bibitem{compiler}
金龙飞. 通用可扩展编译器前端生成器的设计与实现[D].吉林大学,2005.
\bibitem{compiler2}
金龙飞,刘磊. 通用可扩展编译器前端生成器的设计与实现[J]. 吉林大学学报(理学版),2005,03:308-313.
\bibitem{compiler3}
张晶,杨冬,郭德贵,金英,刘磊. 编译原理实践课程教学方法研究[J]. 吉林大学学报(信息科学版),2005,S2:142-144.
\bibitem{compiler4}
徐红,陆红阳. 编译原理实验动态演示系统的设计与实现[J]. 电脑知识与技术,2005,27:86-88.
\bibitem{compiler5}
王馨梅,王冬芳. 编译器前端自动构造的研究与实现[J]. 微机发展,2004,04:82-83+88.
\bibitem{compiler6}
王强,冯雁. 编译原理算法的形象教学[J]. 计算机教育,2010,03:30-32.
\bibitem{compiler7}
朱恒伟,张明国,乔海泉. 对编译器前端生成器Front的语法和语义扩展[J]. 计算机工程与应用,2010,21:66-68.
\bibitem{compiler8}
王福. 基于Web的编译原理学习支撑系统的设计与实现[D].中南大学,2014.
\bibitem{compiler9}
李虎,杨晓津. LR语法分析器的可视化交互式动态仿真[J]. 系统仿真学报,2009,07:1866-1869.
\bibitem{compiler10}
张昱,陈意云,郭宇,李兆鹏. “编译原理”课程的教学内容选择的探讨[J]. 计算机教育,2009,18:143-146.
\bibitem{compiler11}
王挺,李梦君,周会平. 对编译原理课程教学中计算思维培养的探讨[J]. 计算机教育,2009,21:11-13.
\bibitem{compiler12}
张冬茉,方习文. 编译原理课程设计的教学实践与改革[J]. 实验室研究与探索,2012,11:134-137+153.
\bibitem{compiler13}
Eljas Soisalon-Soininen. On comparing LL ( k ) and LR ( k ) grammars[J]. Mathematical Systems Theory,1979,131:.
\bibitem{compiler14}
Terence John Parr,Russell W. Quong. LL and LR Translators Need k>1 Lookahead.[J]. SIGPLAN Notices,1996,31:.
\bibitem{compiler15}
John C. Beatty. On the relationship between LL(1) and LR(1) grammars.[J]. J. ACM,1982,29:.
\bibitem{compiler16}
Eljas Soisalon-Soininen. On Comparing LL(k) and LR(k) Grammars.[J]. Mathematical Systems Theory,1980,13:.
\bibitem{compiler17}
Wim Pijls. LR and LL parsing: some new points of view.[J]. SIGCSE Bulletin,2000,32:.
\bibitem{compiler18}
R. Gregory Taylor. LL parsing, LR parsing, complexity, and automata.[J]. SIGCSE Bulletin,2002,34:.
\end{thebibliography}
\addcontentsline{toc}{section}{参考文献}

\appendix
% 每个附录单独占一页
\newpage
\input{appendix_en.tex}

% 每个附录单独占一页
\newpage
\input{appendix_zh.tex}

\end{document}