\section{架构设计}
\subsection{基本情况}
课题目标系统是一个web系统，传统的后台是作为可选的部分存在，主要的应用
是前端，算法运行展示等等都不依托于后台，一部分数据的存储是依托于后台，
作为可选的组件，大多数用户需要的数据都在前端利用HTML5中相应的技术存放，
还可以通过另一个可选的组件，即包装这个web系统的桌面程序，存储到本地的
文件数据库中。
\subsection{具体架构}
\paragraph{前端逻辑结构} 系统的前端使用了 angular 来组织，利用了
angular中MVVM的架构特点，将前端系统模块化。在项目早期，我们几乎都是用
angular来组织代码，利用angular中的模块，利用angular中的各种成分，功能
构成了最终的系统。但是，angular新版本的出来，让我们意识到这种方式的局
限性，它局限于angular框架，而未来某一天我们可能会换掉这个框架，所以我
们借鉴了angular2的思路，使用了未来的标准模块化的方案。因为是来自于还没
有正式定下来的方案，我们加了一层转换器，也就是使用了一个新的语言
typescript。不过typescript没有增加我们的学习成本，在它上面基本上可以写
javascript，只是多了模块的概念。依靠这个模块和类，我们最终重构了我们的
项目，让现在的项目更容易看懂和测试。angular和typescript共同用于组织代
码，区别代码中的逻辑和视图。
\paragraph{前端界面} 而另一个我们采用的框架bootstrap则是帮我们处理基本
的浏览器兼容问题，并且提供给我们大量可以使用的web组件，便于我们最终创
造一个能在各种设备上面访问的web系统。而且bootstrap并不像其他的UI框架，
具有类似绑架的行为，将我们的系统绑架在他们上面，它本身具有相当开放的开
发方式，便于我们自己定制修改主题，甚至直接写其他的样式，而不用考虑怎么
和bootstrap进行配合。最重要的还有一块动画的部分，我们使用了D3作为一个
重要的展示类库。实际中，D3的帮助还显得不是很大，但是它确实在呈现各类图
标的时候，表现了它的能力。而作为候选，我们还可能直接操作canvas来进行，
如果后期需要更复杂的动画的情况下。D3允许我们通过操作数据，而它负责展示
动画，换句话说，只要我们改变了数据，就会产生相应的动画，其设计的思想和
我们在设计动画的时候，使用的思路是比较类似的。而且D3并不是自己负责给你
安排数据的展现方式，而是你可以设定数据进入移除更新的时候，分别需要采取
的动画形式。也就是说，D3只是帮助我们处理判断前后的数据有哪些不同，从而
应用不同的动画。不过，D3其实也帮助我们实现了很多常见的布局，比如可以很
方便用D3来写一些树状图、韦恩图等等，根据数据的结构，我们可以选择一个合
适的图来表达。
\paragraph{数据存储} 对于一部分的数据存储的需求，具体来说就是将用户输
入的文法进行存储、将生成的步骤序列进行存储、将生成的解析器进行存储等等
这部分需求，我们通过web中存储的API，存储在了浏览器中，从而，用户可以方
便获取这些数据，以便于用户不断重复操作来研究学习。如果用户希望可以把这
些数据存储到服务器中，我们也提供了一个可选的后端，通过后端，用户可以将
数据存储起来，方便自己在各个设备中都可以访问到这些数据。
\paragraph{本地应用}我们还采用了一个名为electron的框架，用于将web程序
封装成本地程序，这个组件可以用在用户没有合适的浏览器可以访问的情况下，
或者用户想要用有更好的浏览体验的时候，可以使用这个组件。通过electron，
我们可以生成不同平台的本地程序提供给用户使用。基于这个组件，我们还可以
拓展这个系统的功能，但是这部分扩展暂时不在计划之内，这里只是说明了一下
它可以做更多web平台可能目前无法做到的事情。
\paragraph{手机扩展}因为采用了angular，所以还有一个可能的扩展是，可以
通过ionic等框架，将应用延伸到手机端，而不需要写额外的代码。这其实有一
个前提，就是设计界面的时候考虑到手机屏幕的问题 ，而我们的界面目前还没
有考虑多少手机操作的问题，这部分内容也属于这个课题目标之外的设想。
\paragraph{后台及前后台交互} 一个可选的后台实际上是由express编写的，处
理一些简单的请求，将对应的数据存储到一个服务器端的文件数据库中，这部分
内容很简单，可以根据更具体的需求进行定制，目前我们只是预想了这部分需求，
并没有更实质性的计划。也就是说，后台的语言并没有局限在某种特定的语言，
也没有局限在特定的框架上面。但是已经考虑到这种想法，所以前台也会避免使
用一些会有冲突的解决方案。